巴塞主帥位到底有幾難捱？ 施迪恩踢爆美斯極難頂

曾任英格蘭國家隊領隊的荷杜（Glenn Hoddle）曾聲稱，三獅軍團主帥是世上最困難的工作，甚至較英國首相更難做。換成今時今日，足球壇最難打的一份工，或許是巴塞隆拿主帥才對。

球會內部角力不斷，球隊正值新老交接期，轉會入錯貨只能「硬食」之餘又要交出亮麗成績，最大問題是陣中王牌美斯必須細心呵護……在位8個月即被炒的施迪恩（Quique Setién），直接承認並多次重覆：「美斯真是很麻煩。」

以施迪恩的CV，能出任巴塞主帥看似是奇跡：由桑坦德開始，執教球隊多是西甲「升降機」甚至是乙、丙組球會，亦當過赤道畿內亞主帥，幾乎沒有一份工做得長，唯一只有丙組球隊盧高（Lugo）效力達6年之久，為他們由西丙升上西乙。

加盟巴塞之前，執教貝迪斯兩季，第一季得第六，翌季第十，已是生最佳戰績。獎盃？一次也沒接近過。難以想像，如此履歷竟可成為全球最大球會巴塞隆拿主帥，或許可側面反映這是一份多令人厭惡或找尋合適人選的工作。

不難想像，如此平庸執教往績，當收到巴塞招手一刻有多興奮，施迪恩不是不知道前路艱難，只是那張夢一樣美好的聘約和職位實在令人無法拒絕。

皇馬舊帥面前力數巴塞

開心的時間過得特別快，施迪恩正好相反，不時被拍到他愁眉苦臉、低頭沉思模樣，上任僅8個月，已到達夢醒時份：歐聯八強領軍被拜仁慕尼黑大炒8：2，他在3天後被辭退。詭異的是，離開魯營當天，攝影師捕捉到重拾歡容的他，魯營的一切，似乎是不堪回首的惡夢一場。

他一定相當後悔打這一份工，否則沒有可能接受訪問力數舊主不是，而且跟他訪談的對象，更是曾任皇馬主帥的迪保斯基（Vicente del Bosque）。他倆在西班牙《國家報》的訪談，說得最多的正是陣中王牌美斯。

「美斯實在難以管理」

他先大讚美斯是歷來最佳球員，「以往從未有人能夠維持頂峰多年，歷久不衰」，繼而承認「美斯確是難以管理」，自嘲：「我是什麼人，何德何能可以改變他呢？」指出球隊既然已接受美斯，多年來也未有改變過，他也不能向美斯做什麼，又聲稱美斯在球場以外的另一面更加複雜得難以處理，令他意想不到。

他形容，「美斯十分內向，但會讓你知道他的要求。他沒有太多說話……是的，我離開之後才發現，當時我其實應該作出不一樣的決定，不過在你之上永遠有些東西：球會。在會長、球員、教練之上，還有球會和球迷。」

鐘意嘅話咪入波
唔鐘意咪抖下

美斯十分內向，但會讓你知道他的要求。他沒有太多說話

死毒撚

小花話要走架，你唔俾人走之嘛

巴塞食屎啦
美斯如果可以好似踢國家彈出彈入，佢一早走左
你強留人做咩

佢其實係咪有少少自閉症 某方面非常強但同人溝通唔到

花迷：我唔知 我唔信 我睇唔到

似

仲屈尻人小花
美欺 又識玩辦公室政治
踢波又叻
真係好Man

所以咪搵咗個玩更衣室政治玩得重癲既koeman返黎教

真係好唔鍾意美斯

明知無料都請返黎，擺明跣鳩佢啦，人地6冠王果陣你先教緊西丙，比著我都唔so你啦，何況美斯呢d毒撚

搵個廢柴黎教班霸
預左啦

側面反映這是一份多令人厭惡的工作

重拾歡容的他

根本有美斯就麻9煩

份工肯定壓力好大

公道講
就好似ive仔比劍橋牛津

點會唔爭住去

搵施丹黎教壓唔壓得住佢

你黎教啦
你講到自己咁撚勁

咁撚矮跳高都唔夠頂啦

要識教波先可以批評一個教練

冇教過大球會，唔知咩級數，憑咩要世一聽佢話？

成篇文都冇話過佢麻煩你估更衣室真係美斯話事咩 好多人都話美斯其實好nice

他先大讚美斯是歷來最佳球員，「以往從未有人能夠維持頂峰多年，歷久不衰」，繼而承認「美斯確是難以管理」，自嘲：「我是什麼人，何德何能可以改變他呢？」指出球隊既然已接受美斯，多年來也未有改變過，他也不能向美斯做什麼，又聲稱美斯在球場以外的另一面更加複雜得難以處理，令他意想不到。

他形容，「美斯十分內向，但會讓你知道他的要求。他沒有太多說話……是的，我離開之後才發現，當時我其實應該作出不一樣的決定，不過在你之上永遠有些東西：球會。在會長、球員、教練之上，還有球會和球迷。」

佢一開始錯判左自己既能力，以為自己可以騎住班大帝
但冠都冇拎過個，憑咩
真係咁天真咁以為球員服從教練係絕對既事

RONALD KOEMAN 係BARCA前隊長
球員生涯都已經好德高望重,最近入選左終極金球獎後衛人選之一
又有撚用咩

ZIDANE 連BALE 都控制唔到

施丹係根本唔想用佢

教練唔比佢咩？

踢得勁過美斯先批評得美斯

事實上佢係無成績 管班有一堆歐聯西甲既球員

佢成就高撚到咁 你邊個主帥拍埋去都死

美斯知道佢嗰套唔適合自己，梗係反佢啦！仲有幾多年踢呀大佬

馬勒當拿都搞佢唔掂，根本唔係級數嘅問題
係美斯信唔信你嘅問題。
佢信你嘅，願意為你賣命嘅，
街邊掃地阿叔都可以教到佢。

小花自己教埋啦咪撚煩

搵返哥狗

收皮啦美欺
疤傳奇朗奴鳩文黎到一野踢走so9
佢咪又係驚到想走埋一份
睇人黎蝦架咋呢條自閉偽善撚樣

唔明點解個個都係度笑話施迪安廢
管唔到班大帝

講真無成績服唔到眾大家都預左
呢個唔係施迪安既錯
佢接受巴塞主帥既高薪厚祿
又有錢又有榮譽，當時睇完全無做錯選擇

要笑就笑鳩巴塞管理層戇撚鳩
唔識管理人又亂咁做買賣
而且美斯毒撚唔識溝通都係問題
美斯自己都有責任

俾拜仁炒自己頭dup dup 坐埋一邊

施迪恩係因為用貝迪斯18年果時踢華麗進攻 作客贏佢地4:3
之後巴買左人地果場1g1a隻左閘firpo 番黎 之後再換埋人地個主帥

贏左世界杯未?

咪同住喺堆填區隔離班撚樣一樣 屌你教疤之前就知霉閪難頂架啦 你自己又仆去教

天才通常都有啲唔正常嘅地方

真

其實普巴同美斯差唔多級數
大家都贏盡榮譽
又係睇教練踢波

普巴有歐聯?

唔係高文唔俾佢走咩？
唔係個主席唔俾佢免費轉會咩？
主席好似辭左職？又逼到人落台可以唔使走了

高文不知幾想佢走
爛到要破產，比你都跌船喇，你估幾年前

而加請你返嚟就係叫你服侍我斯

你搞唔掂學咩人做領隊？

一講數量大把主帥笠水啦
乜冇世界盃係小花錯咩？

實力同成就好似兩樣野，講成就美斯見到施丹都要自悲

講經咩又唔見牙朗有呢個問題

莫天才